<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="ru"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator><link href="https://shikhalev.github.io/feed/best.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://shikhalev.github.io/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="ru" /><updated>2025-06-19T09:01:25+00:00</updated><id>https://shikhalev.github.io/feed/best.xml</id><title type="html">Иван Шихалев | Best</title><subtitle>Блог. Склад текстов. И прочее городу и миру...</subtitle><author><name>Иван Шихалев</name></author><entry><title type="html">Рагнарёк</title><link href="https://shikhalev.github.io/2014/04/ragnarok.html" rel="alternate" type="text/html" title="Рагнарёк" /><published>2014-04-04T00:00:00+00:00</published><updated>2021-05-01T00:12:00+00:00</updated><id>https://shikhalev.github.io/2014/04/ragnarok</id><content type="html" xml:base="https://shikhalev.github.io/2014/04/ragnarok.html"><![CDATA[<p>— Рагнарёк, Рагнарёк! — кричит какая-то птица,
И от этого грая дубы напоминают осины.
Вспоминая давно забытые имена и лица,
В сером плаще и помятой шляпе
        человек мягко идёт по трясине.</p>

<p>Входит в серые города, где его не помнят…
Разве только дети, и те — под другим обличьем.
Он с тех пор пару раз уже того — помер,
Потерял и нашёл обратно
        глаз, попугая и что-то личное.</p>

<p>Настоящая обречённость, в общем-то, исключает отчаянье,
Знала ли безмозглая Вёльва о подобном эффекте?
Впрочем, что ему теперь эта Вёльва и её печали?..
У него дела поважнее —
        подготовка к последней, окончательной смерти.</p>

<p>Фимбулвинтер подходит к концу, тянет сыростью,
Что-то пока невнятное приходит в движение в мире…
А у странного старика — дети,
        и люди,
                и они ещё вырастут.
Мягко ступает Один,
        собирает своих валькирий.</p>]]></content><author><name>Иван Шихалев</name></author><category term="[&quot;text&quot;, &quot;verses&quot;, &quot;best&quot;]" /><summary type="html"><![CDATA[— Рагнарёк, Рагнарёк! — кричит какая-то птица, И от этого грая дубы напоминают осины. Вспоминая давно забытые имена и лица, В сером плаще и помятой шляпе человек мягко идёт по трясине. Входит в серые города, где его не помнят… Разве только дети, и те — под другим обличьем. Он с тех пор пару раз уже того — помер, Потерял и нашёл обратно глаз, попугая и что-то личное. Настоящая обречённость, в общем-то, исключает отчаянье, Знала ли безмозглая Вёльва о подобном эффекте? Впрочем, что ему теперь эта Вёльва и её печали?.. У него дела поважнее — подготовка к последней, окончательной смерти. Фимбулвинтер подходит к концу, тянет сыростью, Что-то пока невнятное приходит в движение в мире… А у странного старика — дети, и люди, и они ещё вырастут. Мягко ступает Один, собирает своих валькирий.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://shikhalev.github.io/img/1993/06/01/velo/IMG_2774-640x640-500-261-0-0.webp" /><media:content medium="image" url="https://shikhalev.github.io/img/1993/06/01/velo/IMG_2774-640x640-500-261-0-0.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Кругом тишина…</title><link href="https://shikhalev.github.io/2013/11/silence.html" rel="alternate" type="text/html" title="Кругом тишина…" /><published>2013-11-10T00:00:00+00:00</published><updated>2013-11-10T00:00:00+00:00</updated><id>https://shikhalev.github.io/2013/11/silence</id><content type="html" xml:base="https://shikhalev.github.io/2013/11/silence.html"><![CDATA[<p>Кругом тишина,
Лишь немного шуршанья в углу —
Это я накричал.</p>]]></content><author><name>Иван Шихалев</name></author><category term="[&quot;text&quot;, &quot;verses&quot;, &quot;best&quot;]" /><summary type="html"><![CDATA[Кругом тишина, Лишь немного шуршанья в углу — Это я накричал.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://shikhalev.github.io/img/1993/06/01/velo/IMG_2774-640x640-500-261-0-0.webp" /><media:content medium="image" url="https://shikhalev.github.io/img/1993/06/01/velo/IMG_2774-640x640-500-261-0-0.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">И коротко о погоде…</title><link href="https://shikhalev.github.io/2012/06/weather.html" rel="alternate" type="text/html" title="И коротко о погоде…" /><published>2012-06-04T00:00:00+00:00</published><updated>2012-06-04T00:00:00+00:00</updated><id>https://shikhalev.github.io/2012/06/weather</id><content type="html" xml:base="https://shikhalev.github.io/2012/06/weather.html"><![CDATA[<p>В холодильнике пять литров газировки,
Из одежды — только полотенце.
Это называется — суровый,
Как и наша жизнь, уральский климат.</p>

<p>Тоник подаётся охлаждённым,
Джин не подаётся, ибо нефиг,
Вредно, да и утром на работу,
Что поделать — завтра понедельник.</p>

<p>Как работать по такой погоде?..
Правда, в офисе есть тоже холодильник…
Но не завернёшься в полотенце —
Это могут не понять коллеги,
Вдруг решат, что я их оскорбляю
Недостаточным подобьем Аполлону.
Чувства окружающих священны,
И особо — эстетическое чувство,
А не то — случится, как с Сократом…</p>

<p>Но пока что я один и дома,
Лишь кота смущаю голым видом,
Впрочем, бессловесная скотина
Даже и не думает смущаться,
А валяется или подачку клянчит.</p>

<p>Ладно хоть вода бежит из душа,
Вяло только, видно — обленилась,
Или, может, разом все соседи
Принимают душ и в полотенце
Пьют сидят холодные напитки,
Чуть скучая, ибо завтра понедельник.</p>

<p>Вот когда начнутся опрессовки,
Мы ещё помянем добрым словом
Всех работников трубы и крана,
Тихим добрым словом незлобивым.</p>

<p>В холодильнике пять литров газировки…
Вру — какое пять, всего три литра —
Это называется суровый,
Словно понедельник, местный климат.</p>]]></content><author><name>Иван Шихалев</name></author><category term="[&quot;text&quot;, &quot;verses&quot;, &quot;best&quot;]" /><summary type="html"><![CDATA[В холодильнике пять литров газировки, Из одежды — только полотенце. Это называется — суровый, Как и наша жизнь, уральский климат. Тоник подаётся охлаждённым, Джин не подаётся, ибо нефиг, Вредно, да и утром на работу, Что поделать — завтра понедельник. Как работать по такой погоде?.. Правда, в офисе есть тоже холодильник… Но не завернёшься в полотенце — Это могут не понять коллеги, Вдруг решат, что я их оскорбляю Недостаточным подобьем Аполлону. Чувства окружающих священны, И особо — эстетическое чувство, А не то — случится, как с Сократом… Но пока что я один и дома, Лишь кота смущаю голым видом, Впрочем, бессловесная скотина Даже и не думает смущаться, А валяется или подачку клянчит. Ладно хоть вода бежит из душа, Вяло только, видно — обленилась, Или, может, разом все соседи Принимают душ и в полотенце Пьют сидят холодные напитки, Чуть скучая, ибо завтра понедельник. Вот когда начнутся опрессовки, Мы ещё помянем добрым словом Всех работников трубы и крана, Тихим добрым словом незлобивым. В холодильнике пять литров газировки… Вру — какое пять, всего три литра — Это называется суровый, Словно понедельник, местный климат.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://shikhalev.github.io/img/1993/06/01/velo/IMG_2774-640x640-500-261-0-0.webp" /><media:content medium="image" url="https://shikhalev.github.io/img/1993/06/01/velo/IMG_2774-640x640-500-261-0-0.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Ещё я не люблю, когда мне врут…</title><link href="https://shikhalev.github.io/2012/03/lie.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ещё я не люблю, когда мне врут…" /><published>2012-03-31T00:00:00+00:00</published><updated>2012-03-31T00:00:00+00:00</updated><id>https://shikhalev.github.io/2012/03/lie</id><content type="html" xml:base="https://shikhalev.github.io/2012/03/lie.html"><![CDATA[<p class="epigraph">Навеяно бессонницей
и общеполитической обстановкой :)</p>

<p>Ещё я не люблю, когда мне врут,
Особенно — просто так безо всякой цели.
Хочется сказать: «Ну, здравствуй, Брут.
Ты промахнулся — какие иды? У нас метели…»</p>

<p>Какое-то беспримесное в своей бессмысленности зло —
Наврать с три короба, когда можно смолчать.
На что ты надеялся? Увидеть дно?
Оттолкнуться и крылышками помахать?</p>

<p>Да я бы понял, коль выгода была б с того,
И, наверно, простил бы, ведь вреда на грош,
Но уволь, не понимаю, зачем или от чего
Ты врёшь.</p>]]></content><author><name>Иван Шихалев</name></author><category term="[&quot;text&quot;, &quot;verses&quot;, &quot;best&quot;]" /><summary type="html"><![CDATA[Навеяно бессонницей и общеполитической обстановкой :) Ещё я не люблю, когда мне врут, Особенно — просто так безо всякой цели. Хочется сказать: «Ну, здравствуй, Брут. Ты промахнулся — какие иды? У нас метели…» Какое-то беспримесное в своей бессмысленности зло — Наврать с три короба, когда можно смолчать. На что ты надеялся? Увидеть дно? Оттолкнуться и крылышками помахать? Да я бы понял, коль выгода была б с того, И, наверно, простил бы, ведь вреда на грош, Но уволь, не понимаю, зачем или от чего Ты врёшь.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://shikhalev.github.io/img/1993/06/01/velo/IMG_2774-640x640-500-261-0-0.webp" /><media:content medium="image" url="https://shikhalev.github.io/img/1993/06/01/velo/IMG_2774-640x640-500-261-0-0.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Человек из тумана</title><link href="https://shikhalev.github.io/2012/03/fog.html" rel="alternate" type="text/html" title="Человек из тумана" /><published>2012-03-21T00:00:00+00:00</published><updated>2012-03-21T00:00:00+00:00</updated><id>https://shikhalev.github.io/2012/03/fog</id><content type="html" xml:base="https://shikhalev.github.io/2012/03/fog.html"><![CDATA[<p class="epigraph">Навеяно Туве Янссон…</p>

<p>Человек из тумана играет на флейте,
Он услышал мелодию в летнем лесу,
Он давно приручил юго-западный ветер,
Ветер держит его, почитай, на весу.</p>

<p>Человек из тумана любит дичь и жаровни,
Он колдует приправы, что не сыщешь нигде,
По рецептам, которые сам и не помнит,
Он готовит обеды и ужины только себе.</p>

<p>Человек из тумана приходит без стука
И уходит, как только забрезжит рассвет,
В старой шляпе, плаще и поношенных брюках
Он гуляет по снегу непрожитых лет.</p>

<p>Человек из тумана, без имён и личины,
Без сомнений и прошлого, просто один,
Сам себе и задача, и первопричина —
Он туману ночному отец, брат и сын.</p>]]></content><author><name>Иван Шихалев</name></author><category term="[&quot;text&quot;, &quot;verses&quot;, &quot;best&quot;]" /><summary type="html"><![CDATA[Навеяно Туве Янссон… Человек из тумана играет на флейте, Он услышал мелодию в летнем лесу, Он давно приручил юго-западный ветер, Ветер держит его, почитай, на весу. Человек из тумана любит дичь и жаровни, Он колдует приправы, что не сыщешь нигде, По рецептам, которые сам и не помнит, Он готовит обеды и ужины только себе. Человек из тумана приходит без стука И уходит, как только забрезжит рассвет, В старой шляпе, плаще и поношенных брюках Он гуляет по снегу непрожитых лет. Человек из тумана, без имён и личины, Без сомнений и прошлого, просто один, Сам себе и задача, и первопричина — Он туману ночному отец, брат и сын.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://shikhalev.github.io/img/1993/06/01/velo/IMG_2774-640x640-500-261-0-0.webp" /><media:content medium="image" url="https://shikhalev.github.io/img/1993/06/01/velo/IMG_2774-640x640-500-261-0-0.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Сказка про Сову</title><link href="https://shikhalev.github.io/2012/03/owl.html" rel="alternate" type="text/html" title="Сказка про Сову" /><published>2012-03-12T00:00:00+00:00</published><updated>2012-03-12T00:00:00+00:00</updated><id>https://shikhalev.github.io/2012/03/owl</id><content type="html" xml:base="https://shikhalev.github.io/2012/03/owl.html"><![CDATA[<p>А ещё в лесу жила Сова. Сова была умная и смотрела на всех строго, отчего её иногда подозревали в мудрости.
Ещё она знала несколько языков, употребимых где-то за дальними пределами, но в лесу некому было это оценить.
Разве что Ворон иногда восхищённо прищёлкивал клювом, встречая особо заковыристое ругательство — дальше его
собственные лингвистические познания не распространялись.</p>

<p>По ночам Сова трудилась, днём, правда, она тоже трудилась. Или летала с места на место. Отдельные неиспорченные
логикой обитатели леса спрашивали, когда же она отдыхает и развлекается, испорченные отвечали: «Очевидно же —
или днём, или ночью», особенно испорченные добавляли: «Tertium non datur». Вообще, пообщавшись с Совой, одни
начинали умничать, как Ворон, например, другие, наоборот, зарекались это делать, опасаясь выглядеть глупо
под совиным строгим взглядом. Хотя, сказать по правде, Сове было начхать на чужие умничанья, а взгляд такой
установился от природы и от педагогической деятельности. Сова постоянно кого-нибудь учила. Если она не поучит
хоть кого-то пару-тройку дней, лучше ей на глаза не попадаться.</p>

<!--more-->

<p>Однажды Сове взбрело в голову выяснить, сколько деревьев в лесу. Решила она совершить облёт. Одной, знамо дело,
облетать скучно, несподкрыльно, можно сказать, а тут и Ворон удачно подвернулся.</p>

<p>— Ворон, полетели лес считать?</p>

<p>— Э-э… А зачем оно нам надо?</p>

<p>— Просто. Интересно же. Как можно спокойно жить, пока деревья не посчитаны?..</p>

<p>— Хм. Ну, полетели.</p>

<p>Летали они, летали, чего-то насчитали. Стали сверяться, а у Совы на пять деревьев больше. Непорядок.</p>

<p>— Полетели пересчитывать!</p>

<p>— Сова, ты очумела. Крылья не казённые. Давай по науке считать: сначала с большой высоты поделим лес на участки
одинаковые, потом посчитаем один участок, второй для контроля, да и умножим.</p>

<p>— Блин, Ворон, чего ж ты раньше молчал? Вот как не надо, так умничает, а как надо…</p>

<p>Так они и сделали. Полетали, посчитали, усталые и довольные перемножили…</p>

<p>— Погоди, — говорит Ворон, — надо погрешность посчитать, метод-то приблизительный.</p>

<p>И начал чего-то когтями на бересте черкать, бормотать себе под нос, задумчиво в темнеющее небо поглядывать.
Наконец, распрямился, потянулся:</p>

<p>— Посчитал, — говорит, — погрешность у нас прям-таки замечательная получилась — всего в пять деревьев. Эй, Сова,
ты чего?! Чего буянишь? Не надо меня когтями! Пока-пока!.. И чегой-то она так рассердилась? Ума не приложу…</p>

<p>А вы, мои маленькие друзья, можете пока прикинуть, сколько же в лесу деревьев, и на сколько участков глупые птицы
его разделили для обсчёта…</p>]]></content><author><name>Иван Шихалев</name></author><category term="[&quot;text&quot;, &quot;prose&quot;, &quot;tales&quot;, &quot;best&quot;]" /><summary type="html"><![CDATA[А ещё в лесу жила Сова. Сова была умная и смотрела на всех строго, отчего её иногда подозревали в мудрости. Ещё она знала несколько языков, употребимых где-то за дальними пределами, но в лесу некому было это оценить. Разве что Ворон иногда восхищённо прищёлкивал клювом, встречая особо заковыристое ругательство — дальше его собственные лингвистические познания не распространялись. По ночам Сова трудилась, днём, правда, она тоже трудилась. Или летала с места на место. Отдельные неиспорченные логикой обитатели леса спрашивали, когда же она отдыхает и развлекается, испорченные отвечали: «Очевидно же — или днём, или ночью», особенно испорченные добавляли: «Tertium non datur». Вообще, пообщавшись с Совой, одни начинали умничать, как Ворон, например, другие, наоборот, зарекались это делать, опасаясь выглядеть глупо под совиным строгим взглядом. Хотя, сказать по правде, Сове было начхать на чужие умничанья, а взгляд такой установился от природы и от педагогической деятельности. Сова постоянно кого-нибудь учила. Если она не поучит хоть кого-то пару-тройку дней, лучше ей на глаза не попадаться.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://shikhalev.github.io/img/1993/06/01/velo/IMG_2774-640x640-500-261-0-0.webp" /><media:content medium="image" url="https://shikhalev.github.io/img/1993/06/01/velo/IMG_2774-640x640-500-261-0-0.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Сказка про Белку</title><link href="https://shikhalev.github.io/2012/02/squirrel.html" rel="alternate" type="text/html" title="Сказка про Белку" /><published>2012-02-10T00:00:00+00:00</published><updated>2012-02-10T00:00:00+00:00</updated><id>https://shikhalev.github.io/2012/02/squirrel</id><content type="html" xml:base="https://shikhalev.github.io/2012/02/squirrel.html"><![CDATA[<p>Белка была рыжая и бегала по деревьям. Ну, то есть как бегала… скакала, носилась, прыгала, иногда мимо дерева промахиваясь.
В конце концов, жизнь даётся белке один раз, и прожить её надо так, чтоб другим неповадно было.</p>

<!--more-->

<p>Однажды Белка решила найти себе дупло для жизни. Не такое, куда можно заскочить на ночь и утром убежать, а такое, чтобы возвращаться
можно было. Наверное, к столь ответственному шагу её подвинуло то соображение, что в непостоянных дуплах очень неудобно складировать
орехи. То есть, конечно, удобно, но бессмысленно.</p>

<p>К новой задаче Белка отнеслась со всей серьезностью, на которую была способна — трижды прокричала: «А-а-а! Паника, паника, паника!»,
дважды обежала лес кругом и даже один раз подумала. Подумавши, она побежала посоветоваться с Вороном. Тот ничего путного не сказал,
только посоветовал отставить панику. Хотя бы на время. Почему-то помогло.</p>

<p>Долго ли, коротко ли, а дело подошло к осени. Орехи поспели. «Паника-паника!» — подумала Белка и удвоила старания, перебегая от дупла
к дуплу. На третий день она уже перепробовала все более-менее приличные незанятые дупла в лесу. Притомилась. Из последних сил,
поойкивая, затащила собранные за день орехи в дупло посуше, да тут же и прилегла. А снаружи в это время дождь зарядил. Льёт, шуршит
ветками, свежестью тянет. Уставшая Белка расслабилась, растянулась поудобнее, глазки слипаются, лапки тяжестью налились…
Думает: «Как там Ворон говорил? Если что-то крякает, как собака, и лает, как утка, то наверное это… Блин, вот ведь птичьи мозги
сарркаррстические! В общем, если что-то выглядит, как дом, пахнет, как дом, и укрывает, как дом, то может быть, это и есть дом?..» —
с такими мыслями и уснула.</p>

<p>А наутро началась совсем другая сказка.</p>]]></content><author><name>Иван Шихалев</name></author><category term="[&quot;text&quot;, &quot;prose&quot;, &quot;tales&quot;, &quot;best&quot;]" /><summary type="html"><![CDATA[Белка была рыжая и бегала по деревьям. Ну, то есть как бегала… скакала, носилась, прыгала, иногда мимо дерева промахиваясь. В конце концов, жизнь даётся белке один раз, и прожить её надо так, чтоб другим неповадно было.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://shikhalev.github.io/img/1993/06/01/velo/IMG_2774-640x640-500-261-0-0.webp" /><media:content medium="image" url="https://shikhalev.github.io/img/1993/06/01/velo/IMG_2774-640x640-500-261-0-0.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Сказка про Ёжика</title><link href="https://shikhalev.github.io/2012/01/yozh.html" rel="alternate" type="text/html" title="Сказка про Ёжика" /><published>2012-01-30T00:00:00+00:00</published><updated>2012-01-30T00:00:00+00:00</updated><id>https://shikhalev.github.io/2012/01/yozh</id><content type="html" xml:base="https://shikhalev.github.io/2012/01/yozh.html"><![CDATA[<p>Ёжик был маленький и постоянно занят. Туда-сюда по лесу, времени ни на что не хватало. Тогда Ёжик смешно фыркал — «Фрр».
Иногда времени не хватало совсем ни на что. Тогда Ёжик вздыхал печально — «Ыых» — и снова смешно фыркал.</p>

<p>— Ыых, вертишься тут, понимаешь, как белка в колесе… Фрр, ха! Да что та белка вообще понимает в своём колесе,
тут из одного конца леса в другой по два раза за день носишься…</p>

<p>Белка этого всего не слышала, потому что Ёжик был маленький и, как следствие, тихий, и ещё потому, что очертя голову скакала
с ветки на ветку куда-то по своим делам.</p>

<p>— Привет, Ёжик! — и вот уже что-то рыжее уносится вторым этажом леса в неизвестном направлении.</p>

<p>— Привет. Ыых… — ответил Ёжик вслед и пошевелил иголками. Вообще, Ёжик был колючий, ну, кроме того, что маленький.
Но нельзя сказать, чтоб Ёжика в лесу не любили — например, Ворону очень нравилось общаться с Ёжиком, потому что Ёжик говорил
мало и фыркал смешно… Впрочем, многие считали, что у Ворона несколько странное чувство юмора.</p>

<!--more-->

<p>Однажды Ёжик с утра пораньше, ну, то есть как пораньше — проспал конечно, потому что накануне был занят до позднего-препозднего
вечера, — отправился по делам. Дела у него были, как обычно, в разных концах леса, но когда же это ёжиков останавиливало?.. И вот
бежит Ёжик по тропиночке, пыхтит тихонечко, чтобы никто не слышал, да иголки шуршат. Долго ли коротко ли, выбежал на полянку,
остановился, призадумался — вот что-то не так, а что — вспомнить не может.</p>

<p>А тут на полянку сверху Ворон — вжик и на пенек.</p>

<p>— Привет, Ёжик.</p>

<p>— Здравствуй, Ворон.</p>

<p>— Пойдем, Ёжик, в шахматы сыграем. А то мне одному скучно — проигрываю всё время, и ладно бы какому хорошему игроку, так себе же…</p>

<p>— Не-е, мне некогда, бежать надо, дел полно. Ыых.</p>

<p>— Жалко. Ну ладно, как-нибудь в дрругой рраз.</p>

<p>— Ага. Фрр, ты мне напомнил… Я ж дома тетрадку в клеточку забыл… Ыых, и чего я туда бегу?.. Мне ж там без тетрадочки делать
 нечего… И обернуться-то не успеваю. Ыых.</p>

<p>— Так может, рраз всё равно не успеваешь — айда в шахматы. А то мне ску-учно.</p>

<p>— Не-е, Ворон, у меня ещё другие дела есть, побегу в другое место.</p>

<p>— Жаль. Ну ладно.</p>

<p>И Ворон полетел куда-то. Может даже и по делам каким своим. Ёжик не понимал, когда Ворон успевает делами заниматься, как
ни встретится — то гуляет, то играть зовёт. Да и все в лесу — чем Ворон занимается, более-менее представляли, а вот когда…
И где он живёт, тоже никто не знал. Впрочем, как и сам Ворон.</p>

<p>А Ёжик уже бежит по своим другим делам, некогда же рассиживаться и задумываться — экий крюк через половину леса получился.
Бежит, пыхтит тихо-тихо, иголки шуршат… А тревога не проходит — вот всё равно что-то не так, а что — никак не вспоминается.
Выпало из головы. Оно и не удивительно — столько дел, и все одновременно, и все в разных концах леса… Долго ли коротко ли,
а выбежал Ёжик к речке. А там Ворон с удочками.</p>

<p>— О, Ёжик! Ты как, не освободился ещё? Айда рыбачить.</p>

<p>— Ворон… Ыых… Я вспомнил… Я же тетрадку в линеечку забыл… И что теперь делать?.. Ыых. Сел Ёжик прямо посреди тропинки
и опечалился. Чуть не плачет. Конечно, ёжики не плачут, но ведь чуть — не считается, правда?</p>

<p>— Ёжик! Ты чего? Не расстраивайся ты так. Да и вообще, чаще отдыхать надо, и забывать ничего не будешь — Ворон не мог удержаться,
чтоб немного не позанудствовать. Собственно, занудство было его второй натурой. Первой же натурой Ворона был сарркаррзм, но почему-то
как раз к Ёжику сарркаррстически относиться не получалось.</p>

<p>— Ыых. Ты ничего не понимаешь… Ведь мне же надо, я же обещал…</p>

<p>— Ну-у… Надо оно, конечно, надо… Так ведь мир не перевернется небось, если завтра сделаешь.</p>

<p>— Ничего ты не понимаешь. Завтра уже надо. Завтра ведь вторник, ага?</p>

<p>— Хм. Ёжик. Ты это. Давай всё-таки хоть иногда отдыхать будешь, а? Суббота сегодня, суб-бо-та. Завтра — воскресенье.</p>

<p>— Правда? Фрр. Я дурак.</p>

<p>— Не, Ёжик. Ты не дурак. Ты перетруженный. Всё — бери удочку, садись, будем тебя релаксировать.</p>

<p>— Не-е… Мне ещё надо…</p>

<p>— Стоп, Ёжик. Сейчас ничего тебе не надо.</p>

<p>— А зачем же я тогда бежал?..</p>

<p>— Ну-у… Наверное, чтоб к вечернему клёву успеть, — сарркаррстически заметил Ворон. — Смотри, вечер уже наступил, прохладцей потянуло…</p>

<p>Тут и сказочке конец, а кто слушал — попадется нам ещё под красное словцо.</p>]]></content><author><name>Иван Шихалев</name></author><category term="[&quot;text&quot;, &quot;prose&quot;, &quot;tales&quot;, &quot;best&quot;]" /><summary type="html"><![CDATA[Ёжик был маленький и постоянно занят. Туда-сюда по лесу, времени ни на что не хватало. Тогда Ёжик смешно фыркал — «Фрр». Иногда времени не хватало совсем ни на что. Тогда Ёжик вздыхал печально — «Ыых» — и снова смешно фыркал. — Ыых, вертишься тут, понимаешь, как белка в колесе… Фрр, ха! Да что та белка вообще понимает в своём колесе, тут из одного конца леса в другой по два раза за день носишься… Белка этого всего не слышала, потому что Ёжик был маленький и, как следствие, тихий, и ещё потому, что очертя голову скакала с ветки на ветку куда-то по своим делам. — Привет, Ёжик! — и вот уже что-то рыжее уносится вторым этажом леса в неизвестном направлении. — Привет. Ыых… — ответил Ёжик вслед и пошевелил иголками. Вообще, Ёжик был колючий, ну, кроме того, что маленький. Но нельзя сказать, чтоб Ёжика в лесу не любили — например, Ворону очень нравилось общаться с Ёжиком, потому что Ёжик говорил мало и фыркал смешно… Впрочем, многие считали, что у Ворона несколько странное чувство юмора.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://shikhalev.github.io/img/1993/06/01/velo/IMG_2774-640x640-500-261-0-0.webp" /><media:content medium="image" url="https://shikhalev.github.io/img/1993/06/01/velo/IMG_2774-640x640-500-261-0-0.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Душа нараспашку…</title><link href="https://shikhalev.github.io/2012/01/house.html" rel="alternate" type="text/html" title="Душа нараспашку…" /><published>2012-01-11T00:00:00+00:00</published><updated>2012-01-11T00:00:00+00:00</updated><id>https://shikhalev.github.io/2012/01/house</id><content type="html" xml:base="https://shikhalev.github.io/2012/01/house.html"><![CDATA[<p>Душа нараспашку —
Брошенный дом, где открытые ставни полощет ветер,
Неизбежная романтика пустых глазниц.
Время оставляет свои пометы
На белых полях чистых страниц.</p>

<p>Открытая поза —
Висеть на гвоздях, приглашая весь мир в объятья,
Смотреть на зевак, улыбаясь гостеприимно.
Не звать уходящих по имени — им неприятно,
Им всё неприятно, и это, пожалуй, взаимно.</p>

<p>Душа нараспашку,
Пустые бойницы заброшенной башни,
Пустить под распашку всю вишню, засеять сухой полынью.
Придёт весна, нам песню пропоёт весёлый баньши,
И ветер ставнями ему поаплодирует.</p>]]></content><author><name>Иван Шихалев</name></author><category term="[&quot;text&quot;, &quot;verses&quot;, &quot;best&quot;]" /><summary type="html"><![CDATA[Душа нараспашку — Брошенный дом, где открытые ставни полощет ветер, Неизбежная романтика пустых глазниц. Время оставляет свои пометы На белых полях чистых страниц. Открытая поза — Висеть на гвоздях, приглашая весь мир в объятья, Смотреть на зевак, улыбаясь гостеприимно. Не звать уходящих по имени — им неприятно, Им всё неприятно, и это, пожалуй, взаимно. Душа нараспашку, Пустые бойницы заброшенной башни, Пустить под распашку всю вишню, засеять сухой полынью. Придёт весна, нам песню пропоёт весёлый баньши, И ветер ставнями ему поаплодирует.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://shikhalev.github.io/img/1993/06/01/velo/IMG_2774-640x640-500-261-0-0.webp" /><media:content medium="image" url="https://shikhalev.github.io/img/1993/06/01/velo/IMG_2774-640x640-500-261-0-0.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Может, это пыль, может, это прах…</title><link href="https://shikhalev.github.io/2011/12/winter.html" rel="alternate" type="text/html" title="Может, это пыль, может, это прах…" /><published>2011-12-19T00:00:00+00:00</published><updated>2011-12-19T00:00:00+00:00</updated><id>https://shikhalev.github.io/2011/12/winter</id><content type="html" xml:base="https://shikhalev.github.io/2011/12/winter.html"><![CDATA[<p>Может, это пыль, может, это прах…
Странная зима — пеплом на зубах.
Пепел на зубах, пепел в голове,
Изредка торчат косточки словес.</p>

<p>Нету ни черта, сумрачные дни,
Только пустота выжженной земли.
Мучаю слова коротко и зло.
Перезимовать — значит повезло.</p>]]></content><author><name>Иван Шихалев</name></author><category term="[&quot;text&quot;, &quot;verses&quot;, &quot;best&quot;]" /><summary type="html"><![CDATA[Может, это пыль, может, это прах… Странная зима — пеплом на зубах. Пепел на зубах, пепел в голове, Изредка торчат косточки словес. Нету ни черта, сумрачные дни, Только пустота выжженной земли. Мучаю слова коротко и зло. Перезимовать — значит повезло.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://shikhalev.github.io/img/1993/06/01/velo/IMG_2774-640x640-500-261-0-0.webp" /><media:content medium="image" url="https://shikhalev.github.io/img/1993/06/01/velo/IMG_2774-640x640-500-261-0-0.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>